(Brainstorm) 增加管治成本嘅方法

開門見山，今日搭車嘅時候思考緊到底有咩方法可以增加香港政府管治成本，令到佢哋跪低，甚至無錢再借畀中國，以下係我初步諗到嘅方法，分開短期同長遠，減少收入同埋增加支出，固然唔完善，但希望咁多位比我更熟悉政府運作嘅手足一齊諗下

短期減少收入
- 唔交/交少啲薪俸稅（我絕對唔鼓勵），上個財政年度佔政府收入9.1%，大家絕對唔應該完全唔交稅，甚至喺漏稅，因為會減少政府收入，同犯法
- 唔交利得稅，同上，上個財政年度佔政府收入25.7%，但一般嚟講，可惡嘅商家一向有搵會計師做税嘅習慣，我唔建議全部公司都咁做，因為會減少政府收入，同犯法
- 印花稅，佔上個財政年度收入16.5%，主要係來自證券同樓宇買賣，所以某程度上停止或者減少以上兩項交易係可以合法咁減少政府收入
- 唔好買車，同埋賭，因為呢啲都要畀税

長遠減少收入
- 地價收入，佔上個財政年度20%收入，地產商由買地返嚟到樓盤開賣固然係一個長期嘅過程，固然最簡單粗暴嘅方法係大家都唔好去買樓去減少demand (頑掂買唔起），令到起樓無利可圖，最後唔去買政府嘅地，但係呢個方法係最慢，同只係理論上可行，但係發展商除咗起樓畀人住之外，都會起商廈同埋酒店，前者嚟講，個人覺得減少demand嘅方法係從辦公室文化入手，推行home office嘅政策，或者鼓勵用coworking space，而後者，固然係減少訪港旅客嘅人數令到發展商無必要起咁多酒店，方法可以係令到外國發出旅遊警示，或者令到香港變成一個唔歡迎某一類旅客嘅地方

短期增加支出
- 增加示威頻率而非規模，喺唔畀人拉嘅情況下，引啲黑警出多啲人力物力去唔同地區，基本上等佢哋一到，甚至係連tg都唔出嘅情況下就散，基本上政府係呢個情況下係白畀加班費，同埋浪費佢哋嘅武器
- 令到有OT錢嘅公營機構同埋政府部門不斷OT，去啲office問呢問路，不斷打電話之類
- 令到唔係提供緊急服務嘅公營機構同埋政府部門停水，停電，繼而停止運作
- 千萬唔好毀壞啲路呀，欄杆，（貨櫃碼頭，機場，隧道，天橋）之類，因為政府要浪費錢整，同埋犯法

長遠增加支出
- 拎綜援
- 多啲浪費政府嘅武器，令到提供武器嘅公司有機會去加價

希望咁多位一齊諗下，會慢慢再搵多啲資料

你減少消費

可以做無消費日
BUY NOTHING DAY

已等同罷巿

有時我會諗 "管治成本" 依個概念係香港可能唔同
一來香港其實真係好有錢, 政府增加多 D 開支, 都有排蝕唔到入肉
兩來你就算無錢都只係香港人既錢, 大陸一D都唔 care, 你地香港人無飯食佢都由9得你
唔好忘記777係話唔到事,你要增加既 "管治成本" 要係大陸 care 既錢先有用
例如阻到佢地出口, 阻到佢地集資, 咁先有用

Push

社會唔穩定，外資自然唔會考慮去大陸投資。加上美國啱啱宣佈大陸係匯率操控國，大陸只會更加需要香港。
大陸最鐘意嘅數據就係GDP，冇香港幫佢集資佢下半年條數一定死得

所以要社會唔穩定先係重點
而唔係咩管治成本

啱啱同fd講開，佢話香港經濟最好係崩潰邊緣，唔好完全崩潰。咁樣中共先係最驚。如果完全崩潰，中共反而冇後顧之憂，呢個point 我覺得都需要注意

十分之同意，要令佢哋無理可圖之餘，又唔可以事但放手，所以要香港無多餘錢借畀佢哋，又要佢哋有錢喺香港

推